Внешний вид
===========
.. figure:: images/exterior.png
   :width: 600

Контроллер BRIC выполнен в металлическом корпусе, состоящем из двух частей. Для монтажа на DIN-рейку на задней стенке корпуса находятся крепления.

Разъемные клеммы для подключения проводов расположены с верхней и нижней стороны контроллера и обеспечивают удобную коммутацию.

С верхней стороны расположены клеммы:

	* DI PWR, DI GND –внешний источник питания дискретных входов 10 – 30 В (если встроенный источник питания отсутствует);
	* COM – общий провод дискретных входов;
	* 0…15 – дискретные входы;
	* A, COM, B – гальванически изолированные интерфейсы RS-485.

С нижней стороны расположены клеммы:

	* PWR, GND – питание контроллера 10 – 30 В;
	* DO PWR, DO GND – внешний источник питания дискретных выходов 10 – 30 В;
	* VCC, 0…3 – питание нагрузки и дискретные выходы «открытый коллектор»;
	* 0…7, COM – аналоговые входы и общий провод;
	* AI PWR, AI GND – внешний источник питания аналоговых входов 10 – 30 В (если встроенный источник питания отсутствует).

В нижних углах расположены клеммы заземления корпуса. Подключение можно осуществить с любой из сторон.

Каждый дискретный и аналоговый канал имеет индикаторный светодиод, отображающий текущее состояние канала. Каналы DO имеют дополнительные светодиоды красного цвета, которые отображают превышение допустимого значения тока в нагрузке по каждому каналу (короткое замыкание) либо отсутствие тока в цепи при активном состоянии канала (обрыв). В случае короткого замыкания красный светодиод горит постоянно, а случае обрыва - мигает. Каждый вход питания имеет индикаторный светодиод, отображающий наличие напряжения.

В зависимости от наличия и типа интерфейса беспроводной связи возможно наличие антенны, либо разъема для подключения антенного кабеля.

В правой нижней части расположены разъемы интерфейсов Ethernet, USB и гальванически изолированного RS-232.

С левой и правой сторон находятся межмодульные разъемы для подключения дополнительных контроллеров или модулей расширения. Подключение терминальных резисторов межмодульных интерфейсов связи осуществляется переключателем «BUS», расположенным с левой стороны. Клавиша BUS-1 подключает терминальный резистор межмодульного интерфейса CAN, клавиша BUS-2 - терминальный резистор межмодульного интерфейса RS-485.

Подключение терминальных резисторов гальванически изолированных интерфейсов RS-485 осуществляется соответствующим переключателем в правой верхней части контроллера.

Так же на лицевой панели находятся три служебных двухцветных светодиода Rx/Tx, SYSTEM, STATUS, кнопка перезагрузки и два служебных переключателя SW-1, SW-2.

Светодиод Rx/Tx отображает обмен данными по интерфейсам Ethernet (Modbus TCP), USB (Modbus TCP), RS-485_1, RS-485_2, RS-232. Зеленый – прием, оранжевый – передача.

Светодиод SYSTEM отображает работу операционной системы. При нормальной работе мигает зеленым 1 раз в секунду, при ошибках загорается красным.

Светодиод STATUS отображает работу пользовательского ПО. При нормальной работе мигает зеленым 1 раз в секунду, при ошибках загорается красным. При отсутствии или остановке пользовательского ПО не горит.

Служебные переключатели SW-1 и SW-2 предназначены для перевода контроллера в специальные режимы работы. Подробнее
смотри раздел :ref:`Специальные режимы работы`.

Для доступа к печатной плате контроллера необходимо открутить 4 винта М3 по углам корпуса, антенну снимать необязательно. Внешний вид платы контроллера представлен в разделе :ref:`Вид под корпусом`


.. warning::
   РАЗБОРКА КОНТРОЛЛЕРА ДОПУСТИМА ТОЛЬКО ПРИ ОТКЛЮЧЕННОМ ПИТАНИИ